\section{ToDo pour améliorer la formation + remarques randoms}

commande pour créer le projet avec la bonne version: \\
\verb|composer create-project laravel/laravel=^10 laravel_tutorial|
\begin{enumerate}
    \item Faire un préambule! par exemple, insister pour faire des recherches sur google
    \item faire une section avec plein de liens vers des documentations.
    \item \verb|findOrFail()| au lieu de \verb|find()| etc dans les controlers.
    \item footer avec un truc
    \item bien personnaliser les login etc
    \item envoyer des mails
    \item recaptcha
    \item changer de langue (https://laravel.com/docs/10.x/urls\#default-values) check si j'ai utilisé ca lol?
    \item CSS custom au lieu de bootstrap/ optimisation
    \item attention  prendre en compte tout ce que j'ai is dans le \verb|.txt| sur mon portable
    \item faire une listes d'extension vs code
    \item beaux messages (voir Neuro et site)
    \item error messages en dessous des inputs (voir site et neuro)
    \item améliorer la base de donnée (seeder, factories, etc)
    \item hasher toute une base de donnée (voir neuro?)
    \item softdelete? (voir neuro dans le futur)
    \item faire un easteregg avec une des URL de tutorialstepbystep?
    \item Voir photo avec \verb|active="request()->gngn"|
    \item laravel ui deprecated, => faudra passer à Breeze, soit adaptation bootstrap soit passer à Tailwind, à véfléchir.
    \item ATTENTION qd on livre un sit, pas faire \verb|npm run dev| mais \verb|npm run prod|
    \item ajouter \verb|.active| sur les \verb|.nav-link| pour indiquer la page active
    \item \url(https://www.youtube.com/watch?v=sukS7QOBpK0)
    \item UUID comme primary keys
    \item formation livewire dans le futur? Alternative à JS pour des sites en une seule page, => PHP => plus simple/rapide à aprendre (+ extensions vs code lol)
    \item blade components? Voir ``atomic design'', c'est drôle mais pratique en vrai.
\end{enumerate}